Doğrusal regresyon modeli veriler arasındaki doğrusal ilişkiyi tahmin etmek için kullanılan bir model türüdür Bu model veri noktalarının bir doğrusal fonksiyonla en iyi şekilde açıklandığını varsayar
Doğrusal regresyon modeli genellikle least squares yöntemi ile eğitilir Bu yöntem veriler arasındaki doğrusal ilişkiyi en iyi şekilde açıklamak için modelin ağırlıklarını optimize etmek için kullanılan bir optimizasyon fonksiyonudur Bu fonksiyon veriler arasındaki hata karelerinin toplamını azaltmaya çalışır Bu hata kareleri tahmin edilen değerler ile gerçek değerler arasındaki farkı ölçer ve modelin doğruluğunu değerlendirmek için kullanılır
Başka optimizasyon fonksiyonları da kullanılabilir ancak least squares yöntemi en yaygın olarak kullanılan optimizasyon fonksiyonudur Örneğin Gradient Descent algoritması kullanarak doğrusal regresyon modelleri de eğitilebilir
Thu Jan    GMT GMT
httpschatopenaicomchat